  /* ───────── 藤堂ルート：詳細＋演出 ───────── */
  
  T["R1"] = {
    name:"",
    text:"白い壁、低い送風音、モニタの待機画面。藤堂 理久は白衣の袖を丁寧に折り、視線だけで合図した。「境界を確かめましょう。怖くなったら、いつでも止める」(“止める”って言われると、逆に進める気がする)",
    choices:[
      {label:"「お願いします」正面から頷く", next:"R1_ok", setAffection:{"藤堂":+1}},
      {label:"「条件を決めてから」距離を取る", next:"R1_terms"},
      {label:"「今日は見学だけ」控えめに告げる", next:"R1_observe"}
    ]
  };
  
  T["R1_ok"] = {
    name:"",
    text:"「ありがとう」藤堂は無表情に近い微笑をした。心拍計のコードが手首に触れ、冷たさが少しずつ皮膚に馴染む。「語彙は“今感じたまま”で」",
    choices:[{label:"深呼吸して機材に身を預ける", next:"R2"}]
  };
  
  T["R1_terms"] = {
    name:"",
    text:"「限界は私が決める」「了解。三つ合図を用意する。手を握る、目を閉じる、名前を呼ぶ——どれかで即停止」(決めたら、少し怖くなくなる)",
    choices:[{label:"セッションを始める", next:"R2"}]
  };
  
  T["R1_observe"] = {
    name:"",
    text:"「観察からでも進展はある」淡々とした声。机上には“つぎ目”のスケッチ。線と線の縫い目が、紙の上に静かに揺れて見える。(目を逸らさないって、たぶん始めるより難しい)",
    choices:[{label:"準備が整ったと告げる", next:"R2"}]
  };
  
  /* 2章：静かな計測と質問 */
  T["R2"] = {
    name:"",
    text:"安全域のテストは静かに始まる。画面に緑の線が、呼吸のリズムを写し取る。「昨夜の夢を——三語で」",
    choices:[
      {label:"「水」「コンクリート」「笑い声」", next:"R2_words", setAffection:{"藤堂":+1}},
      {label:"「匂い」「寒さ」「空白」", next:"R2_words"},
      {label:"(言葉が出てこない)首を振る", next:"R2_hard", setFlags:{avoidant:true}}
    ]
  };
  
  T["R2_words"] = {
    name:"",
    text:"「よくできました」藤堂はメトロノームのように一定だ。「次。あなたが“安全”を感じる場所は？」",
    choices:[
      {label:"「図書室」", next:"R2_qa"},
      {label:"「商店街の明かり」", next:"R2_qa"},
      {label:"「——誰かの手」", next:"R2_qa", setFlags:{seekContact:true}}
    ]
  };
  
  T["R2_hard"] = {
    name:"",
    text:"沈黙に、彼はすぐ答えを重ねない。「沈黙もデータ」(否定されない沈黙は、救いだ) しばらくして彼は紙コップの水を差し出した。",
    choices:[{label:"落ち着いて質問に戻る", next:"R2_qa"}]
  };
  
  T["R2_qa"] = {
    name:"",
    text:"「仮説を一つ。あなたの夢は“縫合プロトコル”の副作用かもしれない」(縫合……縫い合わせる、という意味の) 「境界を一ミリずつ——押し広げる」",
    choices:[
      {label:"「目的は、私を助けるため？」と尋ねる", next:"R2_purpose"},
      {label:"「あなたの過去に似た症例は？」と尋ねる", next:"R2_past"},
      {label:"「一旦休憩して整理したい」", next:"R2_break"}
    ]
  };
  
  T["R2_purpose"] = {
    name:"",
    text:"「助けたい。だがそれは“私のため”ではない」彼は正面から言う。「記録は、人を守るためにある」(言い切る声は冷たいのに、救われる)",
    choices:[{label:"実験を続ける", next:"R3"}]
  };
  
  T["R2_past"] = {
    name:"",
    text:"「似た症例は、ある」言葉が短くなる。「成功も失敗も、記録に残る。——私の失敗も」(それ以上、彼は語らない。語らないことが事実の重さを示す)",
    choices:[{label:"実験を続ける", next:"R3"}]
  };
  
  T["R2_break"] = {
    name:"",
    text:"休憩室。紙コップのスープは薄い塩味。「無理をしないあなたを、私は評価する」(褒められてる？) 彼はふっと目線を逸らし、「戻ろう」とだけ言った。",
    choices:[{label:"実験へ戻る", next:"R3"}]
  };
  
  /* 3章：境界の腕試し */
  T["R3"] = {
    name:"",
    se:"beep",
    text:"椅子の背に指を置くと、彼の手が空中で止まる。触れない距離で、温度だけがわずかに伝わる。「次は光刺激。強度は上げない」(鼓動が、画面で数値になる)",
    choices:[
      {label:"「大丈夫」続行を合図", next:"R3_go", setAffection:{"藤堂":+1}},
      {label:"「待って」一呼吸置く", next:"R3_wait"},
      {label:"「今日はここまで」打ち切る", next:"R3_stop"}
    ]
  };
  
  T["R3_go"] = {
    name:"",
    text:"光が弱く脈打つ。遠くの笑い声の輪郭が、薄紙の裏から浮き上がる。藤堂の声だけが一定だ。「呼吸、二拍で吸って四拍で吐く」(言われると整う。不思議)",
    choices:[{label:"次段階へ進む", next:"R4"}]
  };
  
  T["R3_wait"] = {
    name:"",
    text:"彼は即座に停止ボタンへ指を置いたまま待つ。「待機も、前進」(止められるって分かってると、進める) うなずくと、彼はほんの少しだけ口角を上げた。",
    choices:[{label:"次段階へ進む", next:"R4"}]
  };
  
  T["R3_stop"] = {
    name:"",
    text:"「終了」機材の灯りが一つずつ眠る。彼はカルテを閉じて言う。「次回は環境から始めよう。あなたの選択に合わせて設計する」(“合わせる”という言葉が、救いになる)",
    choices:[{label:"後日、再開する", next:"R4"}]
  };
  
  /* 4章：踏み込むか、距離を置くか＋資料室で欠片 */
  T["R4"] = {
    name:"",
    text:"「境界を跨ぐ方法が二つある」藤堂は鍵束で資料室の扉を開けた。「A：短時間の同調、B：環境側の縫合記録の提示」棚には黒塗りのファイルが並ぶ。",
    choices:[
      {label:"Aを選ぶ（踏み込む）", next:"R4_sync"},
      {label:"Bを選ぶ（距離を置く）", next:"R4_record"},
      {label:"「黒塗りの理由は？」と尋ねる", next:"R4_black"}
    ]
  };
  
  T["R4_black"] = {
    name:"",
    text:"「倫理委の指示。——そして、私の判断」彼は一冊を引き抜く。「人は、真実で傷つくことがある」(でも、知らないままでいると、別の傷になる)",
    choices:[
      {label:"A：同調を選ぶ", next:"R4_sync"},
      {label:"B：記録を選ぶ", next:"R4_record"}
    ]
  };
  
  T["R4_sync"] = {
    name:"",
    text:"白い部屋。椅子が向き合い、間に薄い幕のような光。「合図は覚えていますね」指と指が、幕越しに近づく。(こわい。でも、知りたい)",
    choices:[
      {label:"同調を開始", next:"R5a"},
      {label:"やっぱり今回は見送る", next:"R4_record"}
    ]
  };
  
  T["R4_record"] = {
    name:"",
    text:"ファイルの背に『縫合プロトコル v0.9』。開くと、署名の列だけ黒い帯で塗り潰されていた。(黒い線が、かえって人の形をしている)",
    choices:[
      {label:"写しを受け取る（欠片入手）", next:"R4_getfrag", addFragment:"欠片R_縫合プロトコルv0.9（署名黒塗り）"},
      {label:"さらに別の記録を請求する", next:"R4_more"}
    ]
  };
  
  T["R4_getfrag"] = {
    name:"",
    text:"薄い紙をファイルから外す音が小さく響く。「重すぎたら返して」(重い。でも持つ) 彼は私の手元を見て、頷いた。",
    choices:[{label:"距離を保って前へ進む", next:"R5b"}]
  };
  
  T["R4_more"] = {
    name:"",
    text:"別のファイルの背表紙に、消えかけたローマ字：SHI——NOME。(読みかけの名前。ここにはまだ、誰かがいる) 藤堂は首を振る。「今日はここまで」",
    choices:[{label:"写しをもらい、距離を選ぶ", next:"R4_getfrag", addFragment:"欠片R_縫合プロトコルv0.9（署名黒塗り）"}]
  };
  
  /* 5章A：踏み込み → 危機（MB導線） */
  T["R5a"] = {
    name:"",
    text:"光の幕に手をかざす。世界が一瞬ひっくり返り、濡れたタイルの冷たさが皮膚の裏へ滲みる。誰かの笑い声が近づき、遠ざかる。「——戻ってきて」藤堂の声が、やっとのことで届く。",
    choices:[
      {label:"「まだいける」続行を示す", next:"R5a_push"},
      {label:"「止めて」合図を出す", next:"R5a_stop"}
    ]
  };
  
  T["R5a_push"] = {
    name:"",
    text:"幕の向こうで、彼の輪郭が滲む。「負荷、上がる。戻れ」(あと少し、何かに触れられる) 指先が誰かの名札に触れた瞬間——視界が白く飽和した。",
    choices:[{label:"——", next:"R6a", setFlags:{ED_Todo_Collapse:true}}]
  };
  
  T["R5a_stop"] = {
    name:"",
    text:"手を引く。幕が静かに消え、部屋の白さだけが残る。呼吸が、やっと私のものに戻った。「賢明だ」(失望じゃない声)",
    choices:[{label:"距離を持って進む選択に切り替える", next:"R5b"}]
  };
  
  /* 5章B：距離を置く → 共同の設計（恋愛導線） */
  T["R5b"] = {
    name:"",
    text:"ホワイトボードに線が増える。「安全域」「合図」「中断後のケア」——二人の字が並ぶ。「あなたの速度で設計する」(“私の速度”という単語が、胸の中心でほどける)",
    choices:[
      {label:"「ありがとう」素直に伝える", next:"R5b_thanks", setAffection:{"藤堂":+1}},
      {label:"「あなたは休めてる？」と問う", next:"R5b_care"},
      {label:"「いつか、研究抜きで話したい」", next:"R5b_date"}
    ]
  };
  
  T["R5b_thanks"] = {
    name:"",
    text:"「礼は要らない。これは仕事だ」そう言いつつ、彼は目を細める。(仕事に救われる夜も、ある)",
    choices:[{label:"次のセッションへ", next:"R6b", setFlags:{ED_Todo_Love:true}}]
  };
  
  T["R5b_care"] = {
    name:"",
    text:"「……休み方が下手だと、よく言われる」自嘲の色は薄い。「あなたの“停止合図”は、私にも効くかもしれない」(じゃあ、合図を共有しよう)",
    choices:[{label:"次のセッションへ", next:"R6b", setFlags:{ED_Todo_Love:true}}]
  };
  
  T["R5b_date"] = {
    name:"",
    text:"「倫理的には、研究終了後に」小さく冗談を乗せた声。私も笑う。(終了後の約束が、今を支える)",
    choices:[{label:"次のセッションへ", next:"R6b", setFlags:{ED_Todo_Love:true}}]
  };
  
  /* 6章：ED */
  T["R6a"] = {
    name:"",
    text:"【崩壊ED（メリーバッド）】光は消えたのに、耳の奥で心音が続く。私の中の“つぎ目”に、彼の記憶の糸が絡まった。机上に残された白衣のペン跡を、指でなぞる。(選んだのは私。だから、忘れない)",
    choices:[{label:"EDを記録してタイトルへ", next:"ED_Collector", setFlags:{ED_Todo_Collapse:true}}]
  };
  
  T["R6b"] = {
    name:"",
    text:"【恋愛ED】互いにブレーキを持てたとき、初めて同じ速度で歩けた。研究は“人のために”戻っていく。「あなたの現在を、私に記録させてほしい」「——はい」(距離は残る。でも、それは守るための距離だ)",
    choices:[{label:"EDを記録してタイトルへ", next:"ED_Collector", setFlags:{ED_Todo_Love:true}}]
  };
